點解新一代鍾意講新年快樂而唔講恭喜發財？

我利是都唔想收，麻撚煩

你係咪中國人

你好撚窮？好等錢洗？

錢冇人嫌多

香港地
發財好大鑊架喎
一陣俾人充公財產再軟禁
仲祝人發財？

唔好咁偏激啦新年流流

中你老母閪

屌你老母 我唔撚係中國人啊

OK 咁平和啲囉 屌你老母

講真一句要俾就俾 有要求就唔好2派

因為市儈

乞錢味濃

一般有香港身分證都有中國籍架啦
而且中國可以係指傳統文化

你結婚都要派俾人啦

習俗黎
加上香港人係好財

講句恭喜發財就叫求

講開裁員滾滾來

幽默的巴打
人如其名

黑警死全家

因為時代會進步
唔應該再用返幾十年前嗰啲小農乞衣思想

再講，小朋友過時過節，當比零用錢佢玩下冇咩問題
牛高馬大幾廿歲人仲去攞封退休人士嘅利是否其實知唔知醜
稍為有廉恥嘅應該都唔會咁做

利申：冇去拜年，冇拎利是，冇派利是

點睇 財源廣進

俗 講唔出口

讀書少尤其天然蚑，DNA以為"發財"至重要，讀多D書尤其新一代基本脫蚑早早明白"快樂"先緊要囉！！

同熟既人就講恭喜發財
公司有d同事只係回頭之交，講恭喜發財好似要佢俾利是咁，一句新年快樂算數

傳統習俗講到好似傷天害理咁
一定要志在封利是幾錢咩

使唔使咁誅心論
未結婚都唔洗派啦除非做老細大粒

的確而家d 人講新年快樂多
之前我都係咁
覺得恭喜發財好似好市檜，金錢為上
但而家覺得呢句說話先係最代表到農曆新年既賀詞
特顯到同西曆新年既分別

係㗎
所以入面塞張身體健康一樣可以

本來原意就只係一個祝福

我有親戚係退休教授
初一見人句句都恭喜發財

我點知佢結左婚未
平平都係一句起兩句止

真 講新年快樂冇晒氣氛

咁咪唔好想太多
明明傳統黎

有冇試下咁做

蚑種一早有"有種駛得鬼推磨"終極資本主義奴役DNA，你睇英美日文化slang有冇就明囉？？？

中你老母國

難聽過粗口

人地點諗決定權唔係我到，既然新年快樂有好聽又唔會得罪人，咁做乜一定要咁執著講恭喜發財

經歷多左, 發現錢夠就得....

一定歲數以上, 健康同家庭較重要

退得休教授有邊隻唔係坐享收成期廢老教畜？？？

咁先係過年

我會講

身體健康
身壯力健

你發左財喇咩？ 恭咩喜呀？

蚑種一早有"有錢駛得鬼推磨"終極資本主義奴役DNA，你睇英美日文化slang有冇就明囉？？？

冒險樂園

好偏激
不過見你紅色大字都幾有中國人新年氣氛

因為快樂重要過發財囉
你想發達都係為咗生活快樂啫
咁點解唔直接祝人新年快樂

關你撚事

我自己收過，又唔覺得有咩問題
不過係身邊啲人覺得好有問題

不過我原諒佢哋民智未開嘅

直接心想事成最實際

不嬲恭喜發財後面係要加句祝賀說話

太cheap

唔係

因為無支那人咁撚發錢寒

咁人地有冇發財?
冇發財恭喜咩?
況且，就算人地發左財，我都唔想恭喜，又唔係我發財，屌!

幾理性

因為想新年快落

#曲

咁你係咩人

恭喜發財 心想事成

香港人呀屌你老母

現實絕大部分尤其芝麻種係"利是逗來"囉！！！

新年快樂=大家好 打聲招呼算 鍾意畀就畀
恭喜發財=新年保安

互相拜年啫

你係咪地球人

又block一件

支那係日本侮辱中國人用
唔講政治
連蔣介石都唔鍾意啦

香港人咪又係中國人

呢啲叫冇禮貌

係
你損失

又黎嘈呢飯呃$0.5？？？唐玄宗帶頭孫文侮辱中國人？？你係咪唐人？？國父係咪孫中山？？

語言係會演變
唔啱聽就叫5毛

咁關我咩事？
我又唔係支那人

講呢句好似同人拎利是咁

新年快樂 咩場合都用得

岩 收你個廿雞 又要依樣又要個樣
我自己唔識賺錢咩

蚑狗你啱，正如5毛隨時代同莫財都可以變3毛啦！！！

同新曆區分
早十年已經講緊越嚟越冇新年氣氛
連恭喜發財都唔講真係

少年你太偏激啦
不過見你咁多紅色大字
令到個post又充滿返中國新年氣氛
算你啦

yes夠洗夠食就得
學日本人 過簡約生活

你有冇家教㗎
新年流流一開口就鬧人
仲要鬧晒成個自己種族

照下鏡 聽下自己講緊咩話
佢有邊忽唔係中國人

邊個同你自己種族

識打中文=中國人
咩料

你用緊中文啦

講錢就俗喇

我夠識打英文
係咪又英國人

圖中人
當你係鬼佬啦開心未
假洋鬼子

老撚土

當咩野當。
不如你當晒全個上連登嘅係中國人

你如果係英國公民當然可以話自己係英國人
如果你係香港出世嘅話就自動係中國籍㗎啦
種族上上得連登都係一個華人

唔係中國人就一定係鬼佬？

你識得捉我字虱
點解唔捉埋佢

因為恭喜發財有利是逗來的意思

人地都無問題

唔撚係呀屌你老母

通常係啲冇家教嘅細路先會咁

平平安安

上得連登都係一種華人

係咪信得基督較都係一種歐洲人
係咪食得pizza多都係一種義大利人
睇得半島電視台多係咪又係一種中東人

華人就等同中國人？？？

我講緊圖中人
點會冇問題
同埋大部份想上連登嘅你夠膽講唔係香港出世嘅中國人？

唔係話串你 但你填種族個時咁你填咩

你起個稻草人做咩
大部份上連登嘅都係華人
有咩問題
為咗唔認中國人可以去到幾盡

係架
你咪去唐人街問吓佢哋會唔會叫自己做中國人囉

同人學術討論先討論發言者背後身世背景。
借頭借路問呢個果個係咪中國人先可以討論
唔覺得呢個係一個有建設性嘅討論，只係用你套標準去屈人係咪中國人

Hong kong.
去外國一直都冇問題

都係果句啦
你冇其他國籍又喺香港出世嘅華人就係中國人

其實大家都知唔會人人都生意興隆架。。。。

我既上家生意興隆咪即係要加價

我既下家生意興隆，佢仲洗食我呢個咁貴既價？

我既親戚生意興隆，我咪每次都要食：人地呀強呀，賺幾百萬，你睇你！

我中你老母臭閪咩

點解無啦啦要認
認左先可以討論，認左先可以講恭喜發財？

Up乜鳩野？

中國人係一個身份認同
你覺得係就係 唔係就唔係
講真就係因為你地中國人呢個身份就係低賤
要逼呢個認係中國人 逼果個認係中國人
身份cheap到通街派 先無人想要
有無見過瑞士人逼人認係瑞士人

轉左講身體健康好耐

咁鄭月蛾係邊到人？

政權話你係乜就係乜?

人地就會叫你照下鏡同睇下自己講咩野話
不過算啦膠都廢時俾

佢都有前科，唔想曬口水

你唔係覺得自己咁樣叫學術討論下化？
成個post有邊個人喺度學術討論緊呀
你引用左邊個嘅論文啊
如果你中學生通識科可以咁講嘅
你小學雞捉字虱咋
中國人

BINGO！！

點解從未叫過"華人街"甚至"中國人街"呢？？

根本現實絕大多數只會叫自己唐人，華人囉仆街芝麻狗5毛！！

唔係填Asian 咩

要直接屌佢中國人=cheap

你中意點講我又冇所謂
你中意叫我咩野人都好
我覺得自己係咩野就得
仲話人有冇禮貌，新年流流起晒鋼鬧人小學雞就好有禮貌嘅

保安唔比講呀 我覺得新年快樂好老尷

咁你係唔係香港出世嘅華人啊？
有冇其他國籍啊
如果你真心想討論返個題目
我唔見你有集中討論返主題囉

你喜啦

恭喜發財 身體健康

當然係中國人啦

大家咁話

咁我冇義務答你
因為呢個都唔係你個主題

鐘意講新年快樂我個人就因為覺得恭喜發財銅臭味太重
Ok?

搵嘢嚟坳
一般人哋傾偈講中國文化中國傳統中國人
就係咁簡單

我邊忽逼你認
中國人只係一個身份認同
仲可以係一個實際嘅國籍
而且用緊中國嘅文化就係中國人

我係啊 不過我唔係中國人
因為中國人個身份太cheap

我日本人，屌你老母死全家，支那賤種

Well said

咁你講嘢真係好小學雞
我係基於你自稱自己係學術討論
真係新年流流都有得笑

樓豬：假日本鬼子蘿蔔頭

邊有人阻止你

你無逼人認 咁而家大家話自己唔係中國人 咁關你撚事 你咁多嗲做乜？

算數啦你條大中華膠，呢個係身份認同問題，你攞國籍、種族嚟講冇意思，有好多人認為自己係香港人

百越

一般人？你代表晒佢哋？
你都戇柒鳩鳩
玩單機啦傻閪支那狗

依家依家終於講返正題
算你啦
中國人講求一團和氣
恭喜發財 學業進步

你喜啦
係咪中國人都係可以講新年祝賀
討論人中國人你就話唔係學術討論
Ok原來係你話點就點，討論區原來唔係討論。sor lor

冇呀?so?

其實係好
證明咗香港以錢為上嘅價格觀有改變

恭喜發財，新年快樂
學業就不了，離開學校太耐。

如果實際上你係中國香港人
咁我就係陳述你係一個中國人
咩叫做咁多嗲 你上連登禁止人講嘢？

呢個真係幾有創意

好行唔送啊

我有權利話我自己係咩人
但你無 你無權利代別人發言

好大隻五毛

日後美軍要轟炸香港，問你有冇所謂個陣

你講嘢開始語無倫次
討論中國人就一定要係學術討論？
不過算。個問題係你由頭到尾都冇學術討論過又點叫學術討論呢

"中國"得一百年左右

再之前係眾多農業國家過農曆年的習俗, 度度唔同, 又隨時間而變

我都唔知乜野叫"中國文化""中國傳統""中國人"

就算最後一定要填中國/Chinese，都改變唔到我認為自己係香港人呢個諗法，呢個係身份認同嘅問題

我都有權利講出事實
Btw恭喜發財

等你出招
解構下恭喜發財唔係中國文化

最後嗰句
咁一個會講恭喜發財、會派利是嘅南亞人係咪中國人？
一個會寫書法嘅白人係咪中國人？

仲以為自己好醒，美國白人又會話自己係英國人/歐洲人？澳洲白人會叫自己英國人？再睇返全世界華人又有幾多係清朝祖先已經移民或者被賣豬仔去到外國？所以話藍人黑警讀得書少絕對無錯

咁改用緊中國文化嘅華人

因為你見識嘅都係啲窮同埋社會低下階層嘅藍色人

我都可以話黃色人水魚多

利申 好憎你哋瞓埋啲咩藍色黃色

咪就係，20蚊麥當奴都食唔到啦！

你自己係支那狗唔好拖人落水thanks

新年樣樣都同錢都有關
好虛偽

教埋你

如果西藏人係中國人, 咁藏曆新年傳統係無"利是", 更無恭喜發財

人地係玩僧侶驅邪

"中國"度度農歷新年都唔同, 東突連農歷新年都無, 因為佢地唔係務農, 而係遊牧

聽完中共文宣就以為"中國"全部人都係一樣, ON99俾人洗腦

好大隻5毛，俾個QR code 嚟，俾多5毛你

同錢無關先虛偽喎

恭喜發財
你明知佢係死窮閪講呢句自己唔覺得柒咩

巴打真係真係識好多嘢 好少人好似你咁
知唔知咩叫五族共和，漢人 、西藏人都係中國人
中國人係可以有幾種唔同嘅過年習俗
而我哋香港人係以派利是講恭喜發財嘅中國人為主

咁一個會講恭喜發財、會派利是嘅南亞人就係華人？
一個會寫書法嘅白人就係華人？

算啦好嘛？你用國藉種族去定義，其他人就用身份認同去定義，根本唔係喺同一個基礎上討論，你仲想攞埋文化嚟加強自己嘅觀點，反而越講越亂

你無正面回答我問題

明明唔撚志在啲咩利是 但要扮到好想要去拜年

其實你點坳都好
過去幾十年絕大部份香港人都會叫自己過年嘅習俗做中國文化
認自己係中國人
係你地新一代冇機會上位先咁反叛啫

香港地要快樂奢侈過發達

唔係要鬧交，但我真係未試過要填種族，只填過nationality, 而我一向都係寫Hong Kong

因為我唔係回應你嗰個人
所以我抽你其中嘅部份來講
你要回應就問返你問嗰個人啦

因為「唔落」點會有得上位

香港咪又係中國嘅領土

所以我就要認自己係中國人？

五族共和只係一個口號嚟，只係代表當時中華民國政府嘅立場

你明知佢係死窮閪講呢句自己唔覺得柒咩
你明知佢係死窮閪講呢句自己唔覺得柒咩
你明知佢係死窮閪講呢句自己唔覺得柒咩
你明知佢係死窮閪講呢句自己唔覺得柒咩
你明知佢係死窮閪講呢句自己唔覺得柒咩
你明知佢係死窮閪講呢句自己唔覺得柒咩
你明知佢係死窮閪講呢句自己唔覺得柒咩
你明知佢係死窮閪講呢句自己唔覺得柒咩
你明知佢係死窮閪講呢句自己唔覺得柒咩
你明知佢係死窮閪講呢句自己唔覺得柒咩
你明知佢係死窮閪講呢句自己唔覺得柒咩

正解

因為我知道你實際上係窮，亦唔覺得你有咩能力去改變

所以唯有講新年快樂，希望依幾日你開心啲咁過

講身體健康多

誠哥咁咪幾好。

中華民族係梁啟超嗰班人參考日本搞嘅大和民族，
民國時期搬嚟用洗人腦 話五族共和
事實上日本亦唔係單一民族

咪係 恭喜都唔得 定文盲黎

因為真係好乞利是feel
如果係出出入入見到鄰居禮貌上都要一句恭賀說話
咪講新年快樂囉

過去幾十年？係08年多咗人認自己係中國人，97前同近年都有好多人話自己係香港人

就算過年習俗係中國文化，都唔於有做呢啲嘢就一定係中國人，我個例子已經反駁咗你

我再重申呢個係身份認同問題，你唔好訴諸年齡同地位，只係顯得你理虧

五族共和係國民黨+袁世凱搞出黎, 鬼同你共和

之前係講驅逐胡虜, 恢復中華, 好快D嘔, 滿, 蒙, 回, 藏出黎

"中國" 呢個詞鳩作出黎, 你又信

你講緊嘅嘢都係代表緊自己嘅立場
你覺唔覺得你講嘢好似空氣咁 即係聽完你講嘢好似呼吸緊咁
我想問你你依家係咩政府底下嘅人民？

老屎忽講到出殯都未發財，所以呢個故事教訓大家

結果種族團結造就左一個經濟強國
而21世紀有多一個經濟強國中國

瞓乜撚野
你瞓醒未

冇 BNO 咪中國人囉。

人族

你有收就正一屎忽鬼

11294 咁勁既 搶到咁前No.

因為有錢唔一定快樂
但快樂可以包含有錢

恭喜發財嘅意思其實即係等於阿彌陀佛,哈利路亞之類， 而家講只係著重個儀式並唔係含義

你講到自己好有理據咁但係你同我一樣都係冇數據冇證據
既然大家都喺度鬥吹我梗係可以用我經驗話俾你聽回歸之前大部份嘅香港人都會話自己係中國人
華東水災、六四事件，電視都有得睇成班藝人呼籲香港支援中國同胞
btw好懷念哥哥張國榮同埋譚詠麟四大天王果段日子

做咩啫你？你講緊嘅嘢咪又係代表緊自己嘅立場

仲有你呢個比喻真係九唔搭八，咁你唔聽我講嘢係咪會死？

你想講我俾港共統治緊嘛，係呀我冇得揀冇得投票，但唔會改變到我嘅身份認同

思想轉變掛；比起財富，開心重要啲

任何信仰文化都係由鳩作出嚟開始
先至產生到共同想像概念嘅群體
你可以參考吓嗰本Sapiens: A Brief History of Humankind

唔使咁激動喎
出錯字啫

收撚皮啦啊支那人
你慢慢支援你啲支那同胞啦
屌你老母傻閪

如果可以唔講乜撚都唔講

成個post最有質素嘅發言👍🏻

你講嘢開始語無倫次

你可以唔認同嘅
（但你事實上個國籍就係中國人
除非你話你自己放棄咗中國國籍又有外國護照啦

有一個冇禮貌嘅細蚊仔

你講文化呢個論點唔係數據問題，係邏輯問題

咁97都有移民潮，仲有幾多人攞咗BNO，我都係用我經驗話你知

64你都好意思攞嚟講，佢地係聲援天安門班學生，係支持民主運動

班偽人依家都日日講我係中國人啦，咁又點？

任何信仰文化都係由鳩作出, 而非鳩作

你睇下北歐神話, 聖經, 人地作到有晒背景, 詩意, 每個CHAPTER都可以用黎拍戲

而"中國"呢D垃圾, 又無感染力, 一望就知係搵人苯, 傻仔先信

農曆新年度度習俗都唔同, 唔係講恭喜發財, 更多係對對方的祝願

你唔止語無倫次，直頭九唔搭八

講埋啲不知所謂嘅比喻以為自己好醒，啲論點又駁唔到，淨係識轉移視線

我一直講緊係身份認同問題，我國藉係中國又點？

照你頭先嘅講法，就算我攞外國護照，只要我俾港共統治，新年會講恭喜發財都係中國人啦，你又自打嘴巴喇中國人

嘩你將兩件話題溝埋一齊講
不如做埋瀨了牛丸吖笨
笑緊你講埋啲廢話啊
幾時正面比證據我呀
你竟然屈回歸之前嘅香港人唔認同自己係中國人

講左幾十年恭喜發財
有幾多人真係俾人恭喜完會發財

至撚憎講恭喜發財勢利到死

你對中國有偏見姐

新一代覺得快樂重要過發達

咁點解你唔直接用邏輯正面回應我嘅問題
你話啲人唔認同自己係中國人呀嘛
比證據囉
你真係細蚊仔嚟
六四事件個個都喺度話要支援同胞
梅姐行出來話我哋要做個勇敢嘅中國人
你係咪仲係粒精蟲咋細蚊仔
喺度鳩吹冇痛苦 真係當正自己喺度認真討論

成班廢老個腦淨係得個錢字 發財發財

依家香港連快樂都奢侈，講句新年快樂都唔得

最撚憎人地發財，係唔講呀吹咩

有立場就一定, 但有立場唔等如有偏見

孫中山革命前講驅逐胡虜, 恢復中華

之後同袁世凱合作就講五族共和

有冇變得咁快到, 除左想食埋滿, 蒙, 回, 藏, D人D地, 仲會有乜野原因作個"中國人"果詞語出黎

你見到呢D垃圾""中國人"詞語, 所含的貪心, 市儈, 一D光榮, 史詩都無...
你仲會識自己係"中國人", 將舊屎放係自己頭上?

可能你真係會將舊屎放係自己頭上

你真係九唔搭八到極點，又駁唔到又自打嘴巴

你真係好好笑 成個post就係你喺度講廢話，啲論點又駁唔到，你自己頭先又話係鬥吹，依家又話要證據，你諗好未呀？

你竟然屈回歸之前嘅香港人認同自己係中國人

試下比返$20 轉頭

又block 一件

成日都覺得恭喜發財係串緊人

咩事新年流流衝出黎俾人屌呀笨柒

事實依家中國人就係為自己身為世界第二經濟體人民而自豪

不嬲文化就係不斷吸收同吸納㗎啦
春秋戰國秦漢魏晉南北朝唐宋元明清
呢啲中國歷史你食咗？
毛澤東都係讀三國演義咋

連最鍾意崇洋嘅陶傑都話自己欣賞中國文化中詩詞歌賦
呢啲就係中國文化嘅博大精深

On9仔 block得
我通常講呢句

費事俾人當乞衣
聽者（香港人）聽咗都唔會開心
講嚟做乜

我用邏輯嚟反駁你，所以你咪駁唔到囉

移民潮、攞BNO唔係證據？你嗰啲就係證據？真係笑咗，梅姐代表曬當時嘅香港人？自己駁唔到又嚟訴諸年齡地位

「喺度鳩吹冇痛苦 真係當正自己喺度認真討論」，你講得啱呀，你咪就係咁囉

你繼續死撐啦，唔得閒同你泥漿摔角

細蚊仔估唔到你會學你最憎嘅中國人部份嘅劣根，鍾意精神勝利法

依家好簡單咋嘛九七前大把人叫自己做中國人
成班明星藝人話要支援中國同胞你是但上下網都搵到啦
叫你比證據反證又冇
你咁樣唔係叫9噏當正自己係認真討論？

反而個撚個講身體健康 其實好撚尷尬

如果你要講邏輯嘅話你唔
睇嚟你唔知咩係「必然性」
移民潮係因為驚共產黨嘅政權
而唔係因為唔認自己係中國人
事實就係當時好多人都唔想中共嘅統治但係以自己中國人為榮
你將兩件事係冇證據嘅情況底下做一個必然嘅推論
你考DSE通識科都唔會高分啦細蚊仔

而家香港社會，仲邊會令人想發財？
一生人賺呃錢都買唔起樓
日常生活都唔夠
更何況親戚知你發財，都係睇錢同你打關係
有乜值得恭喜？

新年快樂、身體健康呢啲反而平實
冇人想新年唔快樂
冇人想身體唔健康（但係香港而家新疆化，真係好難令人健康）

將"漢族"文化誤當為"中國"文化

咁"中國"文化中的滿, 蒙, 回, 藏又係邊度？

五族文化跟本唔係混合在一齊，而係"漢族"文化去取代其他

因為蟻多嬲死象

都唔係偏激，而係講真心話
新年拜年係俾面派對，個個吹自已幾好幾掂
聽到人都厭

我好鍾意漢文化加上中國呢個外衣
事實依家中國真係強大喎
同埋五族嘅嘢真係有互相融合喎
就好似中國人唔會再好似舊時漢人咁坐喺地下食飯
而係學滿人咁有張枱圍埋一齊食飯
不過睇嚟你都知道中國人係源自於漢人嘅千年文化一脈相承

咁呢個係人性嘅問題
本身互相講祝賀嘅說話做吓啲傳統野冇乜嘢嘅又

牛年快樂唔得？

發你老母財

因為好撚假囉
明知大家發唔到財

五族文化取代多於融合

圓枱早於大明，而非大清帝國

而家鳩作圓枱係宗族文化，以和為貴，中庸，好似同儒家有關咁

靠呃靠騙，讀多少少歷史，都無面認係"中國"人

我俄羅斯籍

依家有錢都無得去旅行
快樂緊要d

show blocked user Taco_Tuesday

恭喜發財入面
恭喜得就即係呢件事已經發生左所以人地恭賀你
我財都未發何來恭喜一說
呢四隻字似係串人多o的

ok
據我了解合餐制早係蒙古人游牧祖先已經有

呢個唐代敦煌壁畫胡食手抄

呢個宋朝

游牧民族同農耕文化嘅生活細節早係南北朝都有互相影響啦

取代同融合睇你點睇

咁其實我哋講到依家
係咪可以共識係只不過係換咗個名
但係啲嘢咪又係一脈相承

而家主流10幾億都叫自己做中國人
國際上亦都會當大家係中國人

唔使話我知

恭喜係講緊過去左或者發生緊嘅野 姐係講緊fact 咁既然冇人真係發財咁恭乜撚野喜
新年快樂可以係希望佢新年開心d 講緊希望同future 聽落合理好多

富途牛牛梗係快樂㗎

喺呢個世代 快樂就好

收皮啦 又係呢句 有冇第二句

單機啦掰掰

屌你老母 新年流流咁想比人屌做咩

講恭喜發財就好似乞果封濕鳩利是咁，唔熟既多數都請新年快樂算，免得好似比壓力人地咁。

深入d講，心靈上既快樂我覺得緊要過發唔發達

發財又醒目既 誠哥走撚左十世啦 邊似得馬雲
，王健林

講咩恭喜發財呀
講完又唔會真係發
講TSLA ARKK咪仲好，講完走去買就真係發喇

ARKK仲ok
依家買TSLA可以點發

有錢唔等於開心

如果想開心 為什麼需要等
你是大波的朱茵 我俾碌蕉你含

你講句恭喜發財我就會發財咩

對住啲窮撚講恭喜發財好似串咁佢地咁

應下節啫

中出你老母個國字閪咩 中國

呢件出曬名

出名理性

日本人都會逗利是

笑咗
你講完自己有冇笑

駁唔到以笑摭醜 明

咩劇

有慣晒先開口利是逗來嗎？？？

鍾意呀吹咩？

啱
你啱

真係好似乞丐。。。仲要上網同人講今日乞到幾多。。。乞丐中乞丐

傳統嘅習俗俾你講到咁
偏激中的偏激

真

我都唔講新年快樂，直接講利是𢭃來，你班虛僞撚，要錢就直接講唔洗轉彎抹角

心想事成最著數,心想事成直接包括曬所有野,你鍾意新年快樂又得恭喜發財又得

新年快樂係happy new year直譯，係cultural appropriation，唔係傳統祝賀語，唔好用

恭喜發財

恭喜發財太柒講唔出口

你老母死全家啦終國人

拉

吓

ching，唔好自認你係窮又低下階層